採訪手記：冰島式熱血 港人也可以

2018年06月19日

採訪手記：冰島式熱血 港人也可以

■51年前目睹愛隊慘敗仍不離不棄，一眾冰島老球迷終首嘗參與世盃滋味。

採訪世界盃已超過10日，接觸最多是來自世界各地的球迷，他們為了支持代表自己的球隊，不惜花費時間金錢來到俄羅斯。冰島在兩年前崛起，賽和阿根廷後再次在香港掀起熱話，更有人羨慕冰島。其實，我們香港人也可以。

今次我們來到俄羅斯，主要是發掘一些場外故事。連日來見過不同國家的球迷，乘世界盃這件盛事，聚集在同一地方，各自穿上自己國家隊球衣走到街上狂歡，亦可以與別國球迷交流。整個國家任何一個角落都可以舉辦一個足球嘉年華。

我不時都在想，到底在哪一天，我們香港人都能擁有這種時刻？當然途中也遇到香港人，也有中國、馬來西亞、泰國等未有打入決賽周國家的球迷，但我深信，沒有代表自己的球隊參賽，歸屬感根本不能與那32國國民相比。

老球迷見證冰島崛起

冰島賽和阿根廷，維京式拍掌又掀起熱潮，有香港人羨慕，覺得「好熱血呀」。日前在斯巴達球場門外，一位70歲冰島老球迷講過「I support the team all my life」。70年前的冰島是一支如何的球隊？只知他們51年前曾大敗予丹麥2:14，但這位球迷就一直支持，到今天打入世界盃，取得第一個入球，第一分。

香港隊要打入世界盃決賽周，相信還要再努力一段不短的時間。不過，要營造場內氣氛，只要每人多行一步就可以。羨慕冰島球迷「熱血」時，你可有入場支持港隊？想買冰島球衣的你，擁有過一件港隊球衣嗎？維京式拍掌是很有意思，但那是冰島人的事，我還是喜歡與大家一起高呼「香港隊勁揪」，因為我是一個不折不扣的香港人。

上一則
上一則
俄迎戰埃及 國民潑冷水

下一則
下一則
世說詩語：女人唔識波－梁偉詩 (梁偉詩)

俄迎戰埃及 國民潑冷水

世說詩語：女人唔識波－梁偉詩

決戰莫斯科：國家級任務

殺退德軍 墨西哥迷佔領莫斯科家鄉錄得人為地震